(精神分裂）匯豐行政總裁：保就業是當務之急

《經濟通通訊社２３日專訊》匯豐亞太區行政總裁王冬勝表示，今年對香港以至全球都是關
鍵一年，隨著新型冠狀病毒肺炎疫苗在各地廣泛接種，為全球經濟帶來一線曙光。不過，疫情對
經濟造成的衝擊可能並未完全浮現，未來全球經濟將面臨漫長、不均衡，以及充滿不確定性的復
甦。
王冬勝在一個經濟峰會上致辭時指，今次疫情產生的連鎖反應，令所有人都受到影響。疫苗
對各地區衝擊各不同，如在英、美等國需求滯後的情況下，以供給為主國家難以復甦，反而會出
現產能過剩，進一步拖跨經濟，亦未能在短期內解決疫情所觸發的結構性問題。
他指，去年全球各國的貨幣寬鬆政策屬史無前例，主要發達國家利率均處於零的水平，因此
相關國家的負債表規模一直攀升，或會加劇國際金融體系的不穩定，情況可能會為金融危機埋下
伏線。
他又指出，面對巨大風險，當務之急是「保就業」，特別是青年就業。當前本港就業情況嚴
峻，零售、旅遊等行業失業率高達１１％，其他行業亦呈惡化趨勢，情況令人憂慮。他提到，政
府過去推出的「保就業」計劃只能暫緩危機，不能解決香港經濟長期的產業結構單一的問題，認
為香港要找到新出路。（ｓｋ）

啱啱炒完人講呢啲

保大陸人就業

唔出糧咪得囉
全民就業
200%就業率都仲得

大貓

呢個真，國家任務最緊要

炒多D IT 去保就業

奶共症候群，係咁㗎啦，醫番都嘥藥費。

呢頭炒緊人嗰頭話保就業，條友精神分裂㗎

保佢老未
上年「保就業」計劃 保佢地大公司
朋友有d細公司冇保
仲問長問短四個月 跟手話個「保就業」計劃部門冇左⋯

保自己

炒人保就業

payme成日壞

香港果d 邊係人港豬黎咋

新移民地位仲高過香港人

終於學識咗芝麻仁嘅諗嘢方法，可以做大灣區總裁

佢講到好明架啦
你唔比錢我保就業就炒人
「保就業」計劃只能暫緩危機
所以你要再比錢出糧比佢d員工
佢就一個人出晒員工份糧
急住買遊艇呀~爽手啦

保廣州人就業

保高層就業